[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-31b6b7d8})
# 1 Узлы сети и группы узлов сети

[comment]: # ({/new-31b6b7d8})

[comment]: # ({new-61c2f2bf})
#### Что такое "узел сети"?

Типичные узлы сети в Zabbix - это устройства, которые необходимо
мониторить (сервера, рабочие станции, коммутаторы и т.д.).

Создание узлов сети является одной из первоочередных задач мониторинга в
Zabbix. Например, если вы хотите мониторить некоторые параметры на
сервере "x", сначала вы должны создать узел сети называемый, скажем,
"Сервер X" и только затем вы можете смотреть в сторону добавления
элементов данных для мониторинга сервера.

Узлы сети объединяются в группы узлов сети.

Перейти к [созданию и настройке узла
сети](/ru/manual/config/hosts/host).

[comment]: # ({/new-61c2f2bf})
